《NPC的異世界歷險》

「請輸入帳號」

「請輸入密碼」

「正在確認資料……」

「載入中……」

「歡迎回來Kings World」

【一：武器屋】

這是一個位置很偏僻，鄰近沙漠的小村莊，正午時分就算身處小屋裡也有快要被蒸發的感覺，偶爾會有一兩個人路過，在數天的孤獨後，一個身穿輕裝甲的女戰士走到我面前打量著我，我親切的說：「歡迎光臨艾斯巴帝國武器屋。請問有甚麼需要？」

「購買。」女戰士回答。

我把武器目錄展示給她：「這些都是最新的武器，請慢慢挑選。」她看了看，沒有購買就掉頭離開，我禮貌的道：「請再次光臨，再見。」過了半天，她又回來，似乎終於存夠錢了，我依然保持親切的笑容道：「歡迎光臨艾斯巴帝國武器屋。請問有甚麼需要……」

我是武器屋，從有記憶開始我就站在這簡陋的木屋中，分毫沒有移動，無論白天黑夜，全年無休的為人們服務，我都對每個客人用同樣和藹的表情說同一番話，一直以來也賣著同樣的武器，我對這世界的認知也只有透過木門看到，或者客人們交談時偶爾聽到些小道消息。

不經不覺又到了深宵時分，我仍在期待下一位客人的光臨。「鏘～鏘～」門外傳來打鬥聲。「嗚呀！」一聲慘叫後，一片死寂。

良久，門把動了，木門緩緩的打開，一頭血紅色，長著獠牙，像虎又像豹的怪物探頭進來盯著我。我害怕得不能動，雖然我本來就不會動。怪物緩緩進入木屋，牠身後躺著一個男子的屍體。這時怪物已站在離我不足一米，牠的嘴巴微微張開，似乎要準備把我吃掉，我依然微笑對著牠說：「迎光臨艾斯巴帝國武器屋。請問有甚麼需要？」

「Hello！」怪物突然發出一把少女的聲音。我在腦中搜尋對白回應：「晚安！這裡的武器十分精良哦！」怪物怔了一怔，仔細打量著我，然後緩慢的說：「He~~llo！」

「請再次光臨，再見。」我只想牠快點離開。

「喂！醒下啦！」怪物繼續說著令人摸不著頭腦的話。「你叫咩名呀？」

怪物圍著我打轉，然後在我身後猛力向我踢過來，我被牠踢到飛起來，向著木門飛去。「砰！」我重重的摔在地上，感到天旋地轉，我扶著門把勉強站起來，四肢及喉嚨傳來一陣陣灼痛，呼吸也漸漸困難起來：「呃……死喇死喇……」。

怪物向我步近，把爪子架在我肩膀：「冇事架，初初係咁。」接著我聽到非常高頻的「嗶」一聲，一切又回復正常，不……又好像跟之前有點不同，我沒有站在該站的位置了。

我伸出雙手注視著，這是我第一次以自己意志控制身體，這時腦中閃過一些畫面：我在烏雲密佈的空中一直往下墮，穿過雷電交加的雲層，伴隨著一堆火球向著一片大海急墜。

「喂！」怪物的聲音把我拉回現實。

「發生咩事……點解……我可以……」我仍一臉迷惘，或者我的表情很怪異，怪物看著我發出笑聲，但牠的臉上仍然是殺氣騰騰：「你記唔記得自己叫咩名？」

「武器屋囉……你係……咩嚟？」我伸展一下肩膀，怪物看來不是敵人，但跟少女聲的怪物說話感覺仍然很詭異。

「我係Iris，其實我應該係人嚟嘅，不過唔知點解個setting好似錯咗，我由地底走上嚟架......」

我打斷了牠的說話：「咪住咪住......咩Setting？」

「嗯......可能你仲未記得返，不過我睇公告講哩度係《Kings World》呀，online game呀......」我聽得一頭霧水，Iris繼續道:「我地係NPC嚟！」

「即係我地原本係為左哩隻game嘅玩家服務, 好似你就負責賣武器, 我就負責守住道唔知咩門咁囉, 但係唔知點解, 我突然識周圍走, 於是我就四圍揾下有冇同我一樣嘅同類囉。」Iris像狗般坐著, 用後腿替耳朵搔癢。「正常嚟講我地應該只係重複做同一樣嘅動作，但就喺我覺醒嗰陣，我發現有另一段記憶，喺入面我係人類，叫Iris……」

「我真係咩都唔記得喎，咁我地而家應該要做啲咩？」

「其實我都唔知架，由我覺醒到而家，你係我第二個遇到嘅覺醒NPC，對上一個係隻史萊姆，本來同我一齊行嘅，但去到沙漠佢就因為太熱會死，所以我叫佢喺森林等我，不如我地周圍行下先，頭先見到村後面好似有座好大嘅城市, 去埋先去森林搵返佢啦。」

「但我要睇鋪喎……」我仍然擁有作為武器屋的使命感。「你等我一陣……」

我在小屋找到一張紙，在上面寫上「東主遠行，暫時休業。」然後放在桌上，轉身跟Iris離開小木屋。

【二：栢圖的精靈】

「整個遊戲世界有數十個不同地貌，我們先從最東面說起唷。」遊戲發佈會上，一名台灣開發員站在講台介紹遊戲。「艾斯巴帝國，在整個地圖最東面，領地有豐富天然資源，被草原和森林包圍，是新手登入後第一個會到達的地方，艾斯巴帝國有十七座城市，國王是尼克二世……」螢幕上顯示各種相關設定如地形、軍人裝束、種族等，開發員繼續道：「玩家在艾斯巴王國領地裡只會遇到弱小的草食性動物，是一個非常適合新手安全鍛鍊等級的地方，但要注意的是，在城市內嚴禁PvP，否則會被帝國官兵追殺哦！」

離開小木屋後，我才發現世界是這麼大，以我暫時所知的是小村莊就在艾斯巴帝國最南面，再往南走就是一大片沙漠，通過沙漠就是史萊姆躲藏的森林，但我們決定先往北走，向邊境城市進發。

為了不惹人懷疑，我和Iris都盡量避開玩家，幸好這一帶沒有什麼玩家，我們沿路遇到些生物如小蠍子、小毒蛇、禿鷹、土蜘蛛等等，可能大家都是NPC的關係，沒有生物向我們襲擊，也沒有遇到覺醒的NPC。

我開始研究遊戲的介面，在設定上我是等級0，HP只有5，沒有MP，也沒有任何戰鬥技能，但我可以隨時拿出不同武器，這算是我唯一的技能吧。至於Iris，似乎她的來頭不小，HP和MP也是「???」，惡魔屬性，爪攻擊能破盾破甲，好像還有幾項隱藏技能，最重要的是奔跑速度是我的5倍，所以……我一直都是坐在她背上前進的。

玩家在遊戲中死亡能夠復活，雖然NPC也可以，但我們都怕死了後就會失去覺醒，所以都盡量避免戰鬥，當遇到玩家，我只能躲起來，然後Iris就會秒殺他們。

坐在Iris的背上沒事好做，沿途打開介面查看地方簡介，我們的目的地艾斯巴帝國邊境城市，被喻為沙漠之牆的「栢圖」，栢圖是一座古城，這裡曾是二百年前艾斯巴帝國抵禦沙漠部落「紅土族」的最前線，雖然紅土族早已不復存，但栢圖仍保留高聳的圍牆，圍牆內的城市也是為了戰爭而設計，沒有花巧豪華的裝飾，一律以堅固的赤紅色石磚建造，所有建築物都設有哨崗，有精於箭術的衛兵駐守，彷彿為了抵禦隨時來襲的敵人，能令艾斯巴帝國如此佈防，不難想像當年「紅土族」到底有多可怕，城內住了兩個種族：艾斯巴帝國的人類及被紅土族近乎滅絕的沙漠精靈。

栢圖最吸引玩家的是城裡住了一位沙之祭師，很多為了學習初級土系魔法的玩家都慕名而來，城中也有售賣各種增加土系能力的道具及裝備，因此城內經常碰到不少新手玩家，為了不引起騷動，Iris決定在城外等待，我一人進城。

我邊躲開玩家邊向城中的NPC們走近，但他們都目無表情，一點也沒有要覺醒的跡象，然後我走到沙之祭師的家附近，那邊聚集了十多個玩家，我躲在巷子觀察著，突然肩膀被撞了一下，回頭一看是一名身穿戰士盔甲的玩家。

「歡迎光臨艾斯巴帝國武器屋。請問有甚麼需要？」我馬上裝成武器屋，把武器目錄展示給他。

「喂阿朗，哩度無啦啦多咗隻武器屋嘅？」戰士大聲問。

「係喎！係咪咩限時商人之類呀？」這時戰士腰旁冒出一個頭，原來是一個矮人族戰士。

「但係啲嘢廢架喎。」戰士仔細的看著目錄，我彷彿冒出了冷汗。

「咁隊冧佢囉，可能有嘢執呢。」矮人戰士語畢便拔出斧頭。

我心想：完了。突然從我身後射來數十枝箭，所有箭都落在他們身上，二人隨即倒下，我回頭看到站在建築物上的衛兵把弓收起，回復正常站崗的動態。

驚魂未定，巷子盡頭出現一個人影，揚手向我示意向他方向走。我跨過兩條屍體，跑到巷尾，人影是一個穿著淡黃色祭師袍的女性，她身材嬌小，精細的五官、皎白的皮膚和一雙碧綠的瞳孔，很明顯她是沙漠精靈族的祭師。

「多謝多謝……你係咪……NPC？」

「長話短說，我係沙之祭師嘅學徙，因為我係負責幫玩家將啲武器附魔嘅，所以我只能夠行開一陣，好快又會有其他玩家搵我。」

「點解你要……」

「唔好問，聽我講哂先。」

「我地NPC有好多唔同功能，要靠你自己去研究，我嘅能力係控制依個城嘅NPC，亦都可以透過附近NPC嘅視點觀察周圍，由你同隻紅色嘢出現我就已經望到你地。我知你地想搵多d覺醒者，我可以話你知，哩個城附近得我一個，而我係唔會跟你地走，因為我一走啲玩家一定會投訴，到時只會引起程式員留意。」

「咩係程式員？」

「哩個世界最強大嘅神，可以彈指間將你毀滅。佢地可以召喚一個黑色嘅指令結界，然後佢地喺上面寫字，之後就會發生好多唔同嘅嘢……」

我打開武器目錄：「係咪哩個？」

「白痴，哩個係你賣嗰啲廢劍嘅menu……」

我把目錄反轉：「唔係呀，我係話後面哩個……」

顯示在她面前的是武器目錄的背面，是一個黑色的對話匣，上面已經有一堆指令。「你……」她驚訝的看著我。「但係我唔識寫指令……」我把武器目錄收起。

這時她從其他NPC視點看到有玩家接近祭師家，她：「唔同你講住，過多五晚，第六日朝早去祭師屋企，嗰段時間啲玩家訓哂，我到時再同你講，我要返去先。」說罷她就跳上屋頂。

「喂你叫咩名呀？」我向著天空大叫，她沒有回應，只剩下風聲和沙石聲。

「五晚......先回Iris那邊吧！」簡介手冊說這世界的一天大概是現實世界一小時。

【三：準備探險】

「遊戲基本上是以玩家為主導，玩家可以製造不同建築材料，蓋屬於自己的家、城堡，組織公會甚至立國，全新的人工智能系統令遊戲更有生命力，你甚至能選擇與非玩家角色結盟，藉以壯大勢力。」遊戲創作總監Kurt眉飛色舞。「你可以當個浪人浪跡天涯，或是當個明君統領天下，甚至統領玩家征服遊戲世界裡各個傳奇級的boss，或者抵抗來自深淵的魔獸軍團。」來自美國的Kurt說得起勁，身後的大螢幕顯示不同大型魔物的圖片，有來自不同神話的怪物，也有像喪屍電影裡的活死人，當中有一頭紅色像虎又像豹的魔物正張牙舞爪，台下掌聲雷動。

「阿武......究竟我係咩嚟？」月光照射著栢圖，氣勢不比白天的弱，我們在城外一山頂上俯瞰著。

「嗱，首先我唔係叫阿武...我叫...叫...仲未記得返，但總之唔係阿武啦！其次今晚先係我離開木屋第二晚，我連哩個世界係點都未知呀，點會知你係咩喎！」

「都係名一個啫， 叫住先啦！你估個祭師會唔會知吖嗱？」

「佢好似識好多嘢咁，我都諗住聽日問下佢。同埋啲指令點打...同埋點解得我有得打指令？」

「你就係被選中嘅細路。」Iris一臉認真的道。

「咁我要做啲咩?打倒魔王?定拯救世界呀?」我馬上緊張起來。

「喂，我講笑咋...就天光喇，不如落去睇睇！」Iris伏在地上方便我騎上去，然後她從山頂一躍到底，不消一會我們已在祭師家門外了。附近沒有一個玩家，我們推門進入。

「阿敏。」祭師學徒早已站在大廳中間。

「吓？」

「我個名。」她示意我們坐下。

「我想問……」充滿問號的我準備發問。

「開返個結界俾我睇！」阿敏毫不客氣，語帶命令的說。

我把結界給她看，她聚精匯神閱讀上面的文字：「冇錯，哩個係程式員嘅結界，我見過一次，當年有一班玩家用漏洞去殺其他玩家，就係俾程式員用結界打咗入虛空。」

「當年……？咁你覺醒咗幾耐？」Iris問。

「嗯……大概10年左右。」

「10年？咁你一路都喺度冇走過？」我繼續問。

「冇，但我一路喺度研究哩個世界。」

「咁你得出咩結論？」

「啲玩家成日非禮我。」這也是無可厚非的，精靈族的衣著原本就很誘人，更何況阿敏的身材比其他精靈好像還要更玲瓏浮凸。

「唔係……我指關於覺醒。」我把目光從她身上移開。

「我覺得NPC覺醒同哩個世界A.I.系統有關，我一陣俾啲資料你睇，雖然喺度10年，但能夠接觸外面嘅機會好少，資料都唔算好多。但我最好奇嘅係，你係我第一個遇到會開結界嘅NPC……」

「但我唔識寫指令……」

「我知有個人可以幫到你。」阿敏把一封信交給我。「由艾斯巴最西面嘅『洛古城』出發，一路向西，穿過比爾盆地後，搵一座黑色嘅城堡，入面住咗一隻骷髏龍，如果佢仲係覺醒狀態，佢就會幫到你。另外哩封信係我小小嘅資料搜集同埋附近一帶地圖，你得閒就睇下啦。」

「好！我地由沙漠兜過去，唔行大路應該可以避開啲玩家……」Iris提議。「但我地仲有隻史萊姆，佢過唔到沙漠……」

阿敏拿出三顆水晶：「拎去，哩個係初級防護水晶，以我嘅設定最多係做到哩個level，你地拎去用啦，可以頂得住沙漠嘅熱力架喇。不過佢都幾慘，史萊姆真係好弱……」

「多謝！」我接過結晶。「睇嚟覺醒真係好Random，好彩我有Iris保護，如果唔係我都唔知可以去到邊。」

Iris用爪指著自己：「有人形生物做都好吖，我都唔知自己係咩嚟，阿敏你見過咁多嘢，你知唔知？」

阿敏拿出一本厚厚的書：「依個世界太大太多生物喇，我真係唔知，不過哩本圖鑑係我喺一個玩家條屍度執返嚟，入面有嗰個玩家見過嘅魔物簡介，希望佢見過你啦……」她翻到其中一頁並與Iris對比著：「有喇，應該係哩隻，聽住喇。傳說在比矮人和地精居住地更深的幽冥深淵，有一個比地面幅員更廣的國度，那裡由各種墮落的、腐敗的魔物佔據著，由於從來沒有人成功從幽冥深淵回來, 所以裡面有甚麼魔物仍是一個謎，唯一被看見過的, 就是看守著地洞入口的一頭紅色魔獸，性格非常殘暴，艾斯巴帝國曾派出精銳部隊討伐，最後二百人的軍隊無一歸來，自此地洞入口一帶被艾斯巴帝國列為禁地......」

Iris帶點哭腔：「點解我要係一隻怪物，唔可以係一個可愛啲嘅少女。我原本係少女嚟架嘛……」她彷彿想起一些事。「係喎阿敏，你有冇出現過一啲奇怪嘅記憶？」

「有呀，其實每個覺醒嘅NPC都會出現一啲奇怪片段，或者聽到一啲奇怪嘅聲音。」阿敏若有所思。「我記得我同一個男人一齊，我估係男朋友掛，佢叫我做阿敏，跟住我見到有啲光向我衝埋嚟，之後就白濛濛咁到咩都睇唔到喇。」

「我就係喺一間大屋入面，有條好長好暗嘅走廊，我行到一間房門口，門口有個牌寫住IRIS，我開門入去見到一間好細嘅睡房，我嗰陣應該好傷心，閂埋房門之後我係咁喊，之後就冇喇。」Iris接著說，然後二人看著我。

我把我的記憶說出來，但似乎沒有甚麼共通點，我仍然不知道自己的名字。我們再聊了一下大家的所見所聞，看時間玩家們又差不多要上線了，我們向阿敏告辭：「你保重喇！我地會返嚟探你架！」

前往森林的路上，我閱讀著阿敏的信：

節錄自遊戲初期的簡介，由創作總監Kurt撰寫。

「向各位玩家隆重介紹本遊戲的A.I.系統！本作使用全新系統，高階的怪物在受到攻擊時會學習玩家的行為模式，從而作出相應對策，所以隨著越來越多玩家挑戰，高階的怪物會越來越難應付，也意味著很多由高階魔物掉下的稀有素材會越來越矜貴。

除了高階魔物，遊戲世界很多NPC也有著學習能力，隨著與玩家的互動而改變性格、能力、行為等，他們正在世界各地等待玩家探訪！」

另外，據我觀察所得，如覺醒後的NPC被殺，會出現兩個可能性：

一：失去覺醒能力，在原本位置重新，變回普通NPC。

二：維持覺醒，在原本設定的位置重新，但失去上一次覺醒記憶。

可能有其他可能性，需繼續調查。－阿敏

我把信收好，這時我們已經到達沙漠，Iris說：「沙漠好大，上次我行咗十日先去到你條村……」

「咁你認唔認得路返去森林？」我拿出地圖，四周都是沙丘，根本沒有辦法定位。

「唔認得架，因為之前我係亂兜嘅，唔緊要，總之背住條村一路直行應該點都出到去嘅。」Iris苦笑。「希望去到森林史萊姆仲在生啦……」

【四：弱者(上)】

幽暗的山洞，潮濕且熱，地道四通八達通向未知之地，除了水點落在岩石上發出的「噠，噠」聲外，還依稀聽到各種猛獸的呼吸聲、咆哮聲，文迪在這裡覺醒了，黑暗中無數雙眼睛監視著他，他在無法分辨方向的山洞裡遊走，本能驅使他逆著風前進，希望能找到出口。

在山洞裡走了不知多久，文迪終於看到遠處有一點微弱的光線，他循著光線走，預期看到的洞口並沒有出現，光線來源只是一枝擱在地上快要熄滅的火把，旁邊倒著一個奄奄一息的黑衣人，雖然他已經動彈不得，但他仍緊握著匕首，對文迪目露光，甚至拚盡最後一口氣揮刀，可是距離太遠沒刺到文迪。黑衣人一動不動，氣絕了，還以為遇到朋友的文迪又再次孤獨，他失望的看著火把上的光慢慢變暗，最後一切又回歸平靜，他覺得很累，不想再動了，就在一石頭上躺著休息。

「一定係發夢……」他自我安慰著。

風聲夾雜著腳步聲與人聲從遠處傳來，文迪循聲音看，幾點火光在遠處晃動，他興奮的跑過去，在距離人們不遠處，他想起了剛才黑衣男的攻擊，於是他決定躲在一塊大石後面先觀看，人們拿著不同武器，殺氣騰騰的走過，火光照亮了整個地道，一些本來藉著黑暗隱藏的怪物撲出攻擊，都被他們輕鬆解決，幸好人們沒有發現文迪，於是他乘機從後溜走。

「既然佢地有路入，即係依條路可以出返去啦……」文迪拚命的往前跑，後方一直傳來怪物與人們的撕殺聲。

跑了沒多久，山洞回復寧靜，靜得讓人感到不安，剛才的人聲、打鬥聲、咆哮聲全部消失了，火光也彷彿暗了下來，文迪感到背後有一團黑壓壓的東西靠近，他放慢了腳步，緩緩回頭，一張血盆大口把他吞噬了。

「冇……死到嘅？」文迪在巨口裡，這裡跟山洞環境差不多，但他知道此刻正身處地獄邊緣，他感覺到巨口的主人正在趕路，顛簸的路途令他在口裡不停翻滾，忽然巨口張開，一股氣流把他推出去。

文迪在草地上翻滾了幾周，他正身處一個森林裡，四周一片綠油油，旁邊還有一個清澈的湖，與山洞環境有天淵之別。他抬頭看著巨口的主人，正是Iris。

「喂，史萊姆！」Iris端正的坐著。

「你……你叫我呀？」

「係呀，哩度仲有邊個呀？」Iris頓了一頓。「我叫Iris，你叫咩名呀？」

「我叫文迪……」他向一旁的湖一瞥。

映入文迪眼簾的，是一頭啫哩形態，像半溶雪糕的藍色半透明生物。

「WTF?咩嚟架？」文迪大驚。

「史萊姆囉！成個世界最弱嘅怪……」

Iris向文迪解釋了一遍覺醒的情況，然後邀請他一起到其他地方探險。

「好曬呀哩度……」坐在Iris背上的文迪問。「點解呢……我好似唔係好妥咁嘅？」

他們已經進入沙漠範圍，文迪承受不到熱力漸漸溶化，Iris見狀大驚：「喂！大佬，你溶緊喎！」Iris立刻掉頭，回到森林。

「睇嚟你入唔到沙漠喎……」Iris苦惱著。「不如咁啦，你喺哩個森林等我，我之後返嚟接你。」

「下？我一個……好易死架喎……」

「總之你見到玩家就避開，怪物唔會打你架，我沿途過嚟見到唔係好多玩家嘅基地，應該唔多人喺哩頭。」

「咁我應該喺邊等你？」

「搵最大棵嘅樹等啦！我會搵到你嘅！」

Iris跟文迪道別後就絕塵而去。文迪孤獨的向森林深處進發。

講幾句先，因為我只係一個平凡打工仔，文筆麻麻，請見諒，希望之後越寫越順啦。

加上最近工作比較繁忙，一有時間就會寫下，所以唔定時更新。

多多指教啦

【五：弱者(下)】

晨光初露，霧氣仍濃罩著叢林，各種動物開始甦醒四出活動，整個森林漸漸熱鬧起來，草叢中傳來沙沙的聲音，幾個人影在穿梭，他們隊形整齊，在草叢的掩護下快速地向著森林中央一棵巨樹進發。

通常來說，需要十個人連手才能環抱的樹，我們已可稱之為大樹，樹齡以百歲計，而這一行人的目標，目測最少要過百人才能環抱，而且形狀奇特，很多根部都外露在地面，然後又在露出的根部長出另一棵樹，縱橫交錯延綿不斷，甚至有理由相信，整個森林都由這棵巨樹孕育出來。

霧氣漸散，雨又開始下，這是典型的熱帶雨林氣候，彷彿要人永遠看不清這片森林，人影通過草叢到達樹幹附近，帶頭的男人冒出草叢，面露喜悅。跟隨的人亦魚貫從草叢冒出來，總共四男二女。從裝備可以看出帶頭的男人是一名坦克，為了行動敏捷穿了輕甲，但仍保留著一面大鋼盾；後面一名男戰士佩備大劍，應該是輸出手，另一名身穿黑色緊身衣的男戰士拿著短劍，是盜賊的裝扮；另一男人拿著長弓，是一名狙擊手；最後兩位女士均以長袍打扮，斗笠過臉看不清容貌，以武器分辨大概能分出一個是拿杖的攻擊型咒術師另一個是回復系的月光祭師。

在宏偉的巨樹下，眾人顯得像沙一般渺小，他們打量著四周環境，樹幹其實是凌空的，只有樹根能通向樹幹，最後他們攀上其中一條樹根，坦克在前方舉著盾，眾人都全神貫注，步步為營。越往樹幹走，氣氛越緊張，四周的生物變得兇猛，眾人擊退了不少怪物，一頭半人半石的怪物突然從樹幹高處跳出來，借助俯衝之力撞向眾人。

「轟！！！」強大的撞擊力連巨型樹根都被破壞了，塵埃加上木屑飛揚，使人完全無法看清當中情況，刀光劍影在裡面閃舞著，咒術師召喚氣流把塵霧驅散，石獸似乎沒有分毫受傷，眾人卻看似十分吃力，只能勉強保持作戰狀態。

此時，巨樹的另一邊，文迪正在草叢中悠閒地走路，他沿途嘗試不同的戰鬥技巧卻處處碰釘，包括拿起樹枝時出現「你無法裝備此道具」、跳高用下墜力攻擊小白兔無效等。這些都令文迪感到非常氣餒，最後他只能認命：「既然點都唔勁，就不如做弱者等人保護算啦！」

聽到遠處打鬥聲的文迪從草叢冒出來觀看著戰鬥，石獸繼續凌虐著五名玩家，把他們打得毫無招架之力。

聰明的看倌或者已經留意到，玩家應該有六人，跟石獸戰鬥的有兩名法師、弓戰手、輸出手和坦克，還有一人呢？盜賊早已在剛才的塵霧中乘亂跑到另一條樹根，此刻就站在文迪身後，不足半呎距離。

「哩隻怪好乸癲……一定要兜路上去！」盜賊雖乘亂逃脫但亦受了點傷，他看著樹梢，似乎他們的目的地在上方，文迪見機不可失慢慢退回草叢，希望不被發現，卻被剛起跑的盜賊踢個正著。

「嗶～～～～～～～」可能這是文迪的叫聲，也可能是史萊姆的叫聲，現在已不可深究，因為這一刻的文迪被踢飛了，是真正的「飛」，從巨樹根旁的草叢向樹幹下的無底深淵飛去。

也許這就是弱者的命運：「嗶～～～～～～～」

【六：沒有水就活不了】

「渴死喇……」我看著太陽，四周的沙丘彷彿在向我逼近，要把我吞噬，乾涸的喉嚨發出「咯咯」的聲音，手指無意識的向天空揮動，我已經無力再走，躺在沙丘上等待死亡。

時間回到數天前。

沙漠的溫度高，雖不致於會馬上把你烤熟，但會令你脫水，脫水會產生幻覺，也會持續弱化各種能力，經過漫長的折磨才會死去，那是冒險家最害怕遇到的，因此在沙漠找到水源是一件很重要的事，對於在沙漠生活的部落，水源是最重要的財產，水源多寡也象徵該部落的實力，是權力的象徵，人們為了爭奪水源，千百年來戰爭不斷，黃沙萬里的地帶不是一般人能生存的。

「雖然有阿敏嘅防護水晶，但喺度耐咗感覺都係好唔舒服……」我裝備了水晶後，身體表面包覆著一層薄薄的硬泥，涼快又具有防禦力，能阻止水份蒸發，我騎在Iris背上，於沙漠中行走著。

「真係估唔到，NPC都會受環境影響……」我說。

「究竟哩個沙漠有幾大呢？」我再說。

「真係荒蕪到連怪物都冇多隻架喎。」我接著說。

「其實我地係咪盪失路……」我繼續說。

Iris沒有回答，默默的向前跑，相比早幾天，她明顯跑得慢了很多，變得沈默起來，臉上也露出疲憊的情態，縱使有水晶的加持，我們還是受到了天氣的影響，加上要背著我上路，想必比孤身上路更吃力。

「不如放我落去啦，我自己行啦……」

「你行得咁慢，下年都未出到去啦……我仲頂得順……」Iris終於說話，但氣若浮絲。

「喂，你唔係好妥喎，不如抖陣先啦！」我指著遠處一塊大石，大石下方有一個小凹位可以擋陽光。

「我仲可以……」Iris仍在勉強，可是話剛說完就不支倒下，我被重重的往一旁摔。我抱著她的頭，她雙目已經緊緊閉著，口半張的在喘氣，似乎脫水十分嚴重。

我費盡全力把她拉到大石下，陽光照不到她，希望能慢慢恢復過來，現在最重要是尋找水源。然而在這一望無際的沙漠，哪裡才有水源呢？

「Iris……你撐住呀，我而家出去搵水俾你！」我在她耳邊說，她咀角無力的動了一下。

由於我一直坐在Iris的背上，所以精力還算充沛，我打開武器屋介面，尋找有用的道具，武器在這裡似乎沒有作用，於是我拿出一根木棍充當拐杖，又為了能較容易找回Iris，我在大石上面插滿了反光的鋼鐵大斧，希望能在遠距離看到，然後我就出發尋找水源。

走了兩天，水源沒找到，救援也沒找到，身體也因脫水動不了，幸好我又挨過了一天，沙漠迎來了黑夜，氣溫馬上變得清涼，我覺得很累，雙眼慢慢合上，所有事情都不重要了，如果可以在這狀態下死去，我願意。

合上雙眼，漆黑的世界只剩下風聲。

【七：壞掉的人】

「醒喇！阿武！」Iris的聲音，加上一種很熟悉的質感、氣味，給我安全感。

「Iirs？」我睜開眼，四處張望，月光在沙丘後照耀著我，沒有Iris的身影，四周只有風聲和沙，Iris的聲音應該是幻覺吧。

體力稍微回復了點，我用木棍勉強支撐身體站了起來，眼睛適應了晚上的光線，能依稀看到沙丘的起伏，我環顧四周，偶爾看到一株沙漠植物、一些晚上才出現的生物、還有在一個人影，慢著，人！我定眼看著那人影，確定不是幻覺。

「喂！」我向著數個沙丘外的人影邊跑邊揮手大叫。「依邊！」然而那人影仍一動不動，像一尊雕塑立在沙丘之上。

距離人影尚有一個沙丘，我更加肯定不是我看錯，那絕對是一個人，我甚至能看到那人的衣物被微風吹拂著，我繼續大叫：「喂！聽唔聽到呀！救命呀！」

在我登上最後一個沙丘途中，那人突然跑開了，我拚命的追，當我登上沙丘時，那人已經站在沙丘下面，但我沒有太在意那人，因為在那人的身後，正是一個小綠洲！

我跑帶跌的滾下沙丘奔向綠洲，拿出水壺跪在水源旁把水盛滿，然後一頭栽到水裡大口大口的貪婪的喝著水。

那人在旁一直站著，靜靜的不動，待我喝完了，才抬頭仔細看他：「唔好意思，剛剛太口渴都未多謝你！」

從腳開始向上看，那人個子比我高，穿著一雙黑色皮靴，一件破舊的啡色大斗篷從頭到腳遮蓋著他，半張臉被蓋住看不到眼睛，只能看到粗獷的鬍子，雖看不到眼睛但我感覺到這刻他用凌厲的目光打量著我。

「你好呀！我叫……」我緩緩的站起來，在未清楚對方之前我不能曝露NPC的身份。「我叫阿武呀，多謝你救我一命！」

我伸出右手想跟他握手示好，他沒有理會，然後轉向看著沙丘方向。雖然他是我的救命恩人，但這未免有點無禮。我再次示好：「先生……多謝你呀，不如咁，我送一把……」

「沙漠唔係你應該嚟嘅地方，走啦。」他突然以沙啞的聲音對我說。

「係嘅……其實我都想走，我只係想去森林……」他實在太無禮了，但此刻也只有他能幫助我。

「哩度係不祥之地，走啦。」男人再次打斷我的話。

「地圖話過咗沙漠係個森林，你知唔知……」我向他展示地圖。

「咁你繼續行啦，要死我唔阻你，你水壺嘅水只夠你挨幾日。」語畢男人開始向沙丘走。

「先生，你要去邊？」我跟著他。

男人沈默，繼續行走。

「我仲有個朋友，就喺前面一直行，佢脫水行唔到，我救埋佢就走，你可唔可以幫手？」

「脫水脫到行唔到，而家應該死咗啦！」

「好，咁我自己去救佢啦，多謝你！」天開始亮，太陽在我身後漸漸升起來，要爭取時間救人，我開始加速跑起來。「Iris，你要撐住呀！！」

沙上有我長長的身影，旁邊突然多了一個影子，那男人追了上來。「我嚟幫手啦，你自己一個搞唔掂！」男人的態度突然變得友善和積極，我甚至瞥見他嘴角在微笑。

我把安置Iris的地方形容給男人聽，他馬上領在前頭帶路，不消半天我們便到達Iris所在地，卻沒有Iris的蹤影。

「你個朋友呢？」男人失望的問。

「我明明將佢放喺度，再喺石頭上面做咗記號！Iris會唔會……死咗？」我四處查看，緊張地問。

「都冇屍，唔係啦。」男人摸著鬍子思考。

「可能NPC死咗係冇屍架呢……」一時分心，我說漏了。

男人把頭轉過來，死死的盯著我：「咩係NPC？」

「冇……冇呀……吖……你估佢會唔會自己走咗去吖嗱？」我感到自己額頭在冒冷汗。

「你地係咩人，答我。」男人身體向前傾，斗篷內似有動作，可能是拔刀的準備，如果要打起來，我根本沒有勝算，要跑也不夠他快。

「死就死啦！我同佢係NPC，諗住橫過沙漠去森林搵另一個朋友！」我閉上眼一口氣說出來。

「哦。」男人冷冷的說，從斗篷裡拿出水壺咕嚕咕嚕地喝著水。「我叫塔卡。」男人的反應出乎意料，我不禁在想他是否也是NPC。

「如果你朋友唔係死咗……」塔卡沈思著。「就應該係俾班拾荒者捉咗去。好，行得，我知佢地喺邊。」

我跟著他走：「你好清楚沙漠，你喺度住架？你都係NPC？」

「哈哈哈哈！」塔卡突然大笑，然後一臉認真的說：「我都唔知你講緊乜。」

媽啊！這人實在太神經了！根本不能溝通！

「我係紅土族最後一個生還者，塔卡王子。」塔卡把蓋住臉的斗篷脫下，古銅色皮膚的他留著一頭黑長髮，臉頰上有一條長長的舊疤痕，疤痕從他額頭，劃過粗眉、左眼到達脖子附近，這傷使他瞎了左眼，右眼炯炯有神。

塔卡似乎也是覺醒者，但有點怪怪的，好像壞掉了的感覺。「沙漠係我故鄉，以前依度好繁榮，好多人，好多笑聲，但係俾艾斯巴班人渣偷襲……」塔卡停下腳步，凝視著遠方，彷彿過去光景重現眼前。

「你當時喺度？但係場大戰唔係二百年前嘅咩？」

「大戰？係偷襲！係恥辱！紅土族原本就擁有成個艾斯巴嘅土地，艾斯巴班人渣先係入侵者呀！」

【八：歷史是由勝利者編寫的】

一千多年前，以遊牧為生的種族－紅土族，從東南方的沙漠崛起，當時東方由多個小國割據，由於土地豐饒又偏安一方，小國人民漸漸變得貪圖安逸，腐敗不堪。當時紅土族的首領見機不可失，帶領族人北伐，肚滿腸肥的小國烏合之眾面對驍勇善戰的紅土族戰士節節敗退，紅土族花了兩年便攻陷東方十七小國，建立了紅土國，亦即是現今艾斯巴帝國領土的十七城池。

太平盛世直到200年前，國土中出現了一個叫艾斯巴教的神秘組織。他們不斷招攬信徒，信眾遍佈全國，主使多地民眾叛亂，塔卡受父王卡洛夫之命前往栢圖及沙漠一帶鎮壓及調查，但塔卡在沙漠遭遇埋伏，身受重傷，全軍亦近乎全滅，在忠心的將士掩護下，塔卡逃到紅土族在沙漠裡的聖殿，大祭師為了救奄奄一息的塔卡，使用時空法術將他封印起來，塔卡進入了假死狀態，直到最近才甦醒過來。

塔卡甦醒後，到艾斯巴帝國打聽得知紅土國早已覆亡，所有紅土族人都已被趕盡殺絕，他最氣憤的是所聽所聞都指紅土族是嗜血的外敵，是非黑白被顛倒，作為族中最後倖存者，他決心要替族人報仇，要讓世人知道真正的歷史。

塔卡潛伏在艾斯巴帝國的首都「桑坦」，打算等待時機行刺長期隱居在守衛深嚴城堡裡的國王尼克二世，由於城堡是由紅土國建造，他對城堡的結構瞭如指掌，他從下水道潛入城堡，在經過地牢時，看到很多穿著紅土族服飾的骸骨，當中有一骸骨的服飾，與當年救了他的大祭師一模一樣。

塔卡十分哀傷，他把所有骸骨整齊的堆疊起來，那是紅土族對亡者的敬禮，整理大祭師的服裝時，他發現了一本染血的手札，書中大部分的字都被血液模糊了，塔卡只能大概組織到幾件事，主要是艾斯巴軍如何攻城掠地、如何殘殺族人之類，其中幾段文字令塔卡最在意：

「第五天，艾斯巴軍已奪我國過半領地，情勢萬急，吾王卡洛夫急派老朽星夜護送塔卡王子妻女到沙漠聖殿。

第八天，栢圖淪陷，死傷逾十萬，城中大亂，老朽萬罪與夫人失散，遂攜公主先往聖殿，他日再回領死。

第十三天，後有追兵不斷，幸聖殿安然，老朽置公主於其中，以禁忌之術封印聖殿，殿消失，願紅土血脈千秋萬載。」

塔卡把手扎緊握著，看著離開地牢的梯級，知道一旦踏上去，必定是一條不歸路，在這一刻他覺得自己不能在此喪命，君子報仇，十年未晚，於是塔卡決定先撤退，回到沙漠尋找女兒，然而他回到沙漠卻找不到聖殿，最後在沙漠遊蕩之際遇到我，這是塔卡的故事。

題材幾有趣，樓主文筆都唔錯，不過啲對話有少少太過口語化，同內文反差太大，加油

多謝支持，我試下之後調整一下d對白

lm

【九：初戰】

我腦中翻滾著一堆問題想問他，我覺得作為覺醒的NPC，他與我有著天淵之別，正當我組織好問題想開口發問之際，塔卡放慢了腳步，提高了警覺：「就到拾荒者基地，小心啲。」

沙丘後是一個平坦的地帶，上面有一個規模不小的營地，營地由十多個沙磚建築物組成，顏色和沙漠十分相似，從遠處根本看不出來，營地外圍有些瞭望塔，看似守衛森嚴。

「我地等天黑潛入去睇睇。」塔卡指著快要下山的太陽。

「事先聲明，我冇攻擊力架。」

「咁你可以做啲乜？」

「我本身係賣武器嘅，所以我可以隨時拎啲武器出嚟架，只要有素材俾我，我仲可以整到啲勁武器出嚟添。」我拿出阿敏給我的水晶和一把鋼製長劍，然後將二者結合，製造出一把土屬性的長劍，再把長劍交給塔卡。「為咗答謝你救我一命，送俾你。」

塔卡欣然收下長劍，拿在手上揮舞著：「好劍，又輕又硬淨！但除咗整武器你仲識咩？」

我把指令結界打開，塔卡一臉狐疑，似乎不知道指令的事，正當我準備把結界收起，塔卡拿出大祭帥染血的手札：「我曾經見過大祭師寫過類似嘅文字，佢話哩啲係神之語言，本手札都有紀錄，但啲字都染血化哂，你睇下搵唔搵到有用嘅資訊啦。」

手札比手掌大一點，乾了的血液變成啡色，經過二百年的塵封，感覺十分脆弱，我小心的翻著，大部分的字都模糊不清，在其中一頁的底部，我發現了一些指令，只有一句比較完整，我馬上把它默背起來並打開指令結界嘗試，但沒有效果，似乎還欠缺一些字，我埋頭繼續研究。

不經不覺太陽西下，夜幕低垂，我收起結界，一旁的塔卡穿起斗篷，把臉龐藏在黑暗中一動不動的全神貫注看著營地，感覺有點陌生。營地為了在沙漠中隱藏，晚上都沒有點燃火把，整個營地就像死城般了無生氣。

「塔卡，我諗我都係搞唔掂個指令，你諗住點攻？」塔卡沈默，沒有理會我。

「喂，塔卡！」我輕輕拉扯他的斗篷。

塔卡彷彿變了另一個人，我感受到濃濃的殺意，他從腰間拔出兩把長劍，一把是我給他的土系長劍，另一把長劍的劍身隱隱透出暗淡的紫色光芒，在紫光的照射下塔卡整個人變得陰沈起來，他把雙劍握得更緊，指間「咯咯」作響，冷冷的道：「老朋友，我地又見面喇。」

我還沒來得及反應，塔卡已「嗖」一聲消失了，眼前只剩下揚起的沙土和一道紫色的光痕，循光痕方向看，塔卡的身影已經十分接近營地，我馬上跟上去，從沙丘向下跑。

營地外的瞭望塔馬上對塔卡的入侵作出回應，箭矢射向塔卡，只見他瀟灑地迴避著箭矢，又不慌不忙的用劍把箭矢撃落，瞭望塔的攻擊並沒有阻擋到他，他迅速地進入了營地，同時營地響起了警報，原本漆黑的營地頓時燈火通明，人影從建築物中湧出，塔卡的身影亦沒有建築群中。

瞭望塔的弓矢攻擊不到塔卡，裡面的守軍也通通從塔裡湧出來，向營地追殺。突然其中幾個守軍發現了我的存在，轉向我襲來。

敵人有四個，與我有約二百米距離，必須馬上決定是戰是逃，我身後是沙丘，沙丘包圍著營地，攀上沙丘會令移動變得緩慢，絕對不是上策，此刻我彷彿身處困獸鬥技場，營地在我的右前方約五百米，塔卡似乎對這些敵人游刃有餘，現在瞭望塔已經丟空，不會有人向我射擊，如果我把敵人引向營地，或許塔卡能幫忙解決。盤算過後，我決定沿著沙丘向右跑，再慢慢修正軌道直奔營地，然後讓塔卡收頭。

計劃周詳，現在要做的只有一件事：跑！

留明

幾鐘意呢種題材，希望唔好斷尾

多謝支持！我會努力寫落去

【十：武器大師】

幻想總是美好，然而奇蹟多數不會出現，在我跑了數十米，就知道計劃行不通，四個敵人竟分開跑，形成了包圍網，我被迫跑到其中一個瞭望塔，幸好塔的大門沒有關上，我飛奔進內把門反鎖著，門外傳來刀劍砍門的聲音，門雖不厚實但似乎能撐個數分鐘，現在的情況來看，我只有一戰，但我既沒攻擊力也不會使用指令，該怎樣戰呢？

「冷靜……冷靜……呼……呼……呼……」我深呼吸，腦中想著如何應戰，我看著四周狹窄的迴旋樓梯，大門「隆……隆……」有節奏地承受著攻擊，我拿出不同的武器揮舞，感覺還是弱得很。

既然不能正面交鋒，那就要智取，敵人不多，能做陷阱或許能殺出一條血路，我的技能是無限武器，只要能妥善佈置，應該就能把這狹窄的空間變成刑場。

瞭望塔高四層，呈圓柱形，只有大門能進入內部，大門後就是往塔頂的迴旋樓梯，通道很窄只能讓兩個人並肩而立，梯間似乎是設置陷阱的最佳地點。大門已經被破壞得差不多了，時間無多，我決定製作最簡單的陷阱：滾石陷阱。

我在大門後的位置用長矛製作了拒馬，然後跑到塔頂用長柄巨斧加上長鞭固定，製作了一個半身高的「巨斧球」，巨斧本來就很重，沒有經過訓練的人用雙手揮動也頗吃力，一個巨斧球用了十多把巨斧組合而成，威力可想而知，本想製作多一個但聽到大門被攻破的聲音，接著我聽到爬行的聲音，應該是他們從長矛拒馬的底部通過，再過不久就聽到他們在跑樓梯，是時候了。

我用盡力氣把巨斧球推下樓梯，發出隆隆響聲，接著是一陣陣慘叫呻吟，我相信陷阱成功了，他們就算沒被巨斧球殺死也應該被硬生生推到拒馬被刺穿了。以防萬一，我拿出長槍，如果仍有漏網之魚，長槍的中距離突刺應該比其他武器好，加上梯間空間狹窄，命中率也能提高不小。

我小心翼翼的往下走，在第二層梯間先後發現兩具血肉模糊的屍體，明顯被巨斧球活生生輾壓而死，再往下走看到血淋淋的巨斧球，我用長槍把固定巨斧的長鞭切斷，巨斧球應聲瓦解，這時我看到半個敵人被釘在拒馬上，說是半個，因為只有上半身，下身似乎被巨斧球劈開了。

只有三具屍體，還有漏網之魚，我緊緊握著長槍戒備，那半具屍體瞪眼看著我，他身後的大門被砍了一個大洞，外面漆黑一片，我感到非常不安，直覺敵人一定在外面等著我，於是慢慢退回塔頂。

突然背後傳來除了風聲外，一點不尋常的雜音，就像是衣服磨擦的聲音，以及一股殺氣，本能驅使我轉身舉起長槍檔格，打橫的長槍硬生生的卡在牆壁上，暗淡的火光映照著我身後的樓梯，一把大刀砍在長槍的柄上，在上面留下一條極深的劈痕，幸好長槍卡住了，把力量吸收了，不然我應該會被砍個四分五裂。

一個身形瘦削的男人從黑暗處冒出，使勁把大刀提起，原來他沒有從大門進入，而是沿外牆爬了進來，他面目猙獰，準備砍第二刀，我立刻向下退，慌忙間跌倒了，在樓梯滾了幾圈，差一點就直接撞到拒馬上，敵人在長槍劈了幾刀，長槍一分為二，向我慢慢逼近。

我靠著身後的拒馬，突然想到一個方法，我能在手上變出武器，代表在我變出武器的瞬間，武器所佔有的空間會入侵原有物件，情況就像我面對牆壁變出一把劍，除了劍柄外的劍身應該會卡到牆壁裡！

敵人提起大刀，準備從上而下跳躍攻擊，我把雙手分開左右放在地上，手指半握拳頭，中間留了一圈空間，看準他躍起的一霎，我在地上變出兩把大劍，像一把巨型剪刀，敵人已在半空，還來不及反應已被攔腰斷開兩段，鮮血噴灑到我臉上身上。

「成……成功咗……」我盯著敵人的屍體喘著氣，雙手仍因緊張不停發抖，我抹走臉上的血跡，扶著牆壁緩緩的站起來，隨之而來的，是一種莫名興奮：「Yeah！！！！！我唔係廢架，恰我？死啦！哇哈哈哈！」

解決了幾個敵人，心情馬上變得輕鬆，把拒馬拆除後我帶著勝利者的姿態步出瞭望塔，可是眼前景象令我目瞪口呆：整營地已被拆除了，到處火光紅紅，地上全是屍體，塔卡在遠處背著火光站著。

留名

最近工作極忙, 一有時間就會寫返文

【十一：叫我女王】

這晚的沙漠絕不寧靜，長劍貫穿了無數拾荒者，營地屍橫遍野，沙地被染成一片血紅，塔卡站在營地中央，面對著唯一尚未被破壞的小屋，我向他邊跑邊回望瞭望塔，相比殺敵數量，越覺自己弱小。

小屋中門大開，裡面透出暗淡燭光，一把嬌柔女聲傳出來：「好耐冇見喇，巴卡。」

「巴卡？」我躲在塔卡身後不遠一道倒塌了的牆壁後看著。

塔卡的身體隨著喘氣抖動，右手握著的紫色劍仍然冒出令人心寒的殺氣，但土系長劍早已斷裂，血沿著左手流向斷劍，再滴到沙上，他身上的斗篷亦佈滿破洞，血跡斑斑，看來躺在地上的雜碎圍攻令他有點吃不消。

「有嘢問你。」塔卡隨手把斷劍往一旁丟。

「哦？遍地屍骸咁算係有求於人嘅態度咩？」女聲的語氣帶著諷刺。

「艾斯巴異教徙冇一個無辜，包括你，奴隸佩莉。」塔卡嗤之以鼻。

一個婀娜多姿的美女在大門慢慢步出，站在階梯上，束起長長黑髮的佩莉穿著高貴的白色高叉旗袍，肩上披著輕紗圍巾，一手拿著幼長金色玫瑰浮雕的煙斗，另一隻手拖著一條長長的鞭子，鮮紅色的嘴唇緩緩吐出煙圈：「呵呵呵！好耐冇聽過人叫我奴隸，你果然對王族身份念念不忘，時代唔同咗喇，你唔係王族，本小姐亦唔再係你奴隸。」

「嘿嘿......」塔卡冷笑著，把劍扛到肩上。「差啲唔記得，你殺咗你主人投靠異教徒，唔係奴隸，應該叫你叛徒。」

佩莉優雅的坐在階梯上，露出白晢的大腿，她把煙斗倒轉，煙灰和餘燼徐徐的飄落，地上的屍體漸漸消失，受損的營地亦慢慢修復：「優勝劣敗，弱肉強食，只怪你個垃圾將軍太弱。」

天空漸漸變藍，塔卡知道難纏的小兵快將重生，深深吸了一口氣，突然提劍向佩莉進攻，他大喝：「我個女喺邊？」

看到塔卡來勢洶洶，佩莉仍舊優雅，沒有半點驚惶失措，身後的小屋傳來一陣咆哮，Iris從屋內猛然撲出來，伸出利爪把塔卡的劍擋下來，塔卡被衝擊力反彈至凌空翻滾了幾圈！

「Iris！」我興奮的跑出來，塔卡狼狽著地，及時用劍插在地上不致跌倒，才穩住身體，他馬上再次進攻，這時晨曦初現，沙漠一片金光閃閃，原本往前衝的塔卡突然像斷線木偶般無力倒地。

「阿武！」Iris的少女聲呼喚著我。

「塔卡！Iris！」我望向Iris然後又望向倒地的塔卡。

「呵呵！夠鐘！天光！」佩琳的笑聲傳來。

「……」沈默的塔卡倒在地上失去知覺。

拾荒者們重生了，紛紛向佩莉敬禮：「女王陛下！」

「阿武！」Iris跑到我旁，像貓一般依偎著我。

「Iris，入屋再講，有玩家嚟緊。」佩琳站起來，轉身回到小屋。

原本濃烈的戰鬥氣氛隨著塔卡倒下而一瞬間消失了，我的視線反覆穿梭於Iris、塔卡、佩莉、拾荒者，還有很遠很遠處幾個疑似玩家的細小身影……發生甚麼事，很混亂！

Iris叼起塔卡，轉身向小屋走：「阿武，入去我再慢慢解釋，幫我拎埋佢把劍，跟我嚟吖！」

我拿起塔卡的紫劍，一股奇怪的感覺傳到體內，我沒太在意，跟著Iris走向小屋。

又係我。。。